\documentclass[10.5pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage[francais]{babel}
\usepackage{geometry}
\geometry{hmargin=2.5cm,vmargin=2.5cm}

\begin{document}

\begin{flushleft}
Joseph Garrone\\
28 Rue Miollis\\
75015, Paris\\
06 36 78 63 85\\
joseph.garrone@protonmail.com\\
\end{flushleft}

\begin{flushright}
\textbf{À l'attention de :}\\
Services RH\\
Institut National de la Statistique\\
et des Études Économiques (INSEE)\\
\end{flushright}

\vspace{2em}

\begin{center}
\textbf{Objet : Candidature pour le poste de Responsable Technique du projet Onyxia}
\end{center}

\vspace{2em}

Madame, Monsieur,

\vspace{1em}

Je vous adresse ma candidature pour le poste de Responsable Technique dans le cadre du projet européen coordonné par Eurostat au sein de l'Institut National de la Statistique et des Études Économiques (INSEE), en référence à l'annonce pour un profil spécialisé dans le domaine numérique et plus spécifiquement pour le développement et la gestion de la plateforme Onyxia.

\vspace{1em}

Mon parcours professionnel de plus de dix ans en conception et développement logiciel m'a permis de me distinguer dans la communauté open source, me classant régulièrement parmi les contributeurs les plus actifs sur GitHub en France. Cette distinction souligne mon engagement continu envers la contribution et le partage dans le secteur technologique. Ma reconnaissance en tant que troisième expert mondial TypeScript par CodersRank souligne également mon expertise technique et mon impact significatif dans le développement de solutions logicielles modernes.

\vspace{1em}

Mon implication dans ces domaines dépasse la simple participation ; elle représente ma passion pour l'innovation, l'excellence et le travail collaboratif au sein de la communauté technologique internationale. En enrichissant l'écosystème d'Onyxia avec des bibliothèques largement utilisées, j'ai contribué à son évolution et, toute proportion gardé, à valoriser l'image de l'INSEE dans la communauté open source. Mon engagement pour le logiciel libre et l'open source reflète ma vision d'un progrès technologique accessible, évolutif et souverain.

\vspace{1em}

Ayant rejoint l'équipe de l'INSEE en 2020 pour un CDD d'un an, puis continué à apporter une contribution significative à Onyxia en tant que freelance, j'ai écrit plus de 90\% du code source, transformant Onyxia en un projet réutilisable et reconnu, aujourd'hui déployé par de nombreuses grandes organisations. Cette contribution a été centrale dans l'établissement d'Onyxia comme un projet phare pour l'INSEE.

\vspace{1em}

Je suis très enthousiaste à l'idée de poursuivre ma collaboration avec l'équipe de l'INSEE et de contribuer à l'évolution d'Onyxia.

\vspace{1em}

Je vous remercie pour votre considération et reste à votre disposition pour toute information complémentaire ou pour un entretien.

\vspace{2em}

Cordialement,

\vspace{1em}

Joseph Garrone

\end{document}
